\section{Famille  \index[noms]{, Constantine Nikolaievitch of\_Russia} /  \index[noms]{, Elizabeth Alexandra of\_Saxe-}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I353_I354}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Constantine Nikolaievitch of\_Russia  \index[noms]{, Constantine Nikolaievitch of\_Russia}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1827}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 2$^{\`{e}me}$ enfant de Nicholas\_I Romanov \index[noms]{Romanov, Nicholas\_I} \textit{[1796 - 1855]} et de Charlotte of\_Prussia  \index[noms]{, Charlotte of\_Prussia} \textit{[1798 - 1860]}.
Il a 3 fr\`{e}res : Alexander\_II Nicholoevich Romanov \index[noms]{Romanov, Alexander\_II Nicholoevich} \textit{[1818 \footnote{.} - 13 mars 1881 \footnote{.}]}, Nicholas Romanov \index[noms]{Romanov, Nicholas} \textit{[1831 \footnote{.} - 1891 \footnote{.}]} et Michael Romanov \index[noms]{Romanov, Michael} \textit{[1832 \footnote{.} - 1909 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Nicholas\_I Romanov \index[noms]{Romanov, Nicholas\_I} \textit{[1796]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1855}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 28 ans.
Sa m\`{e}re, Charlotte of\_Prussia  \index[noms]{, Charlotte of\_Prussia} \textit{[1798]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1860}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 33 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} l'ann\'{e}e \textit{1892}, \`{a} l'\^{a}ge de 65 ans.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Elizabeth Alexandra of\_Saxe-  \index[noms]{, Elizabeth Alexandra of\_Saxe-}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1830}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de Joseph of\_Saxe- Altenburg  \index[noms]{, Joseph of\_Saxe- Altenburg} \textit{[... - 1868]} et de Amalie of\_Wurttemberg  \index[noms]{, Amalie of\_Wurttemberg} \textit{[... - 1848]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Sa m\`{e}re, Amalie of\_Wurttemberg  \index[noms]{, Amalie of\_Wurttemberg} \textit{[...]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1848}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 18 ans.
Son p\`{e}re, Joseph of\_Saxe- Altenburg  \index[noms]{, Joseph of\_Saxe- Altenburg} \textit{[...]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1868}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 38 ans.
Son \'{e}poux, Constantine Nikolaievitch of\_Russia  \index[noms]{, Constantine Nikolaievitch of\_Russia} \textit{[1827]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1892}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 62 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e l'ann\'{e}e \textit{1911}, \`{a} l'\^{a}ge de 81 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I353_I354.tex}{}{}
\par
L'ann\'{e}e \textbf{1848}, Constantine Nikolaievitch of\_Russia  \index[noms]{, Constantine Nikolaievitch of\_Russia}\textit{[1827]}, \^{a}g\'{e} de 21 ans, \'{e}pousa Elizabeth Alexandra of\_Saxe-  \index[noms]{, Elizabeth Alexandra of\_Saxe-}\textit{[1830]}, \^{a}g\'{e}e de 18 ans.
Ils eurent 4 enfants : Nicholas Romanov \index[noms]{Romanov, Nicholas} \textit{[1850 \footnote{.} - 1918 \footnote{.}]}, Olga Constantinovna  \index[noms]{, Olga Constantinovna} \textit{[1851 \footnote{.} - 1926 \footnote{.}]}, Constantine Romanov \index[noms]{Romanov, Constantine} \textit{[1858 \footnote{.} - 1915 \footnote{.}]} et Dimitri Romanov \index[noms]{Romanov, Dimitri} \textit{[1860 \footnote{.} - 1919 \footnote{.}]}.
\clearpage
